% -*- coding: utf-8 -*-
\renewcommand{\abstractname}{Résumé de la présentation
  par Sébastien \textsc{Hoarau}}%
\abstract
\addcontentsline{toc}{section}{\abstractname}%
\thispagestyle{empty}%
\begin{itquote}
  Depuis une quinzaine d'années les étudiants de l'Université de la Réunion
  sont de moins en moins motivés par les énoncés classiques d'exercices de programmation
  notamment ceux très mathématiques.
  Ces cinq dernières années,
  de nombreuses plateformes ludiques d'apprentissage de la programmation ont vu le jour
  offrant la possibilité de proposer autre chose aux jeunes programmeurs.
  Que peut-on faire de ces outils dans le cadre d'un enseignement universitaire ?
  \cite{cardinal_computer_2017}
\end{itquote}

\vfill
\begin{center}
  (Illustration de la page de titre tirée de \cite{lormier_ludification_2016}.)
\end{center}
\null
% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
